保就業計劃過百間公司承諾受薪人數為零 個別獲逾十萬元補貼

【Now新聞台】政府公布第三批保就業計劃的僱主名單，當中過百名僱主報稱承諾受薪人數為零，但同樣獲得補貼，個別更獲得超過十萬元補貼。本台向創新辦查詢，暫時未有回應。

保就業計劃第三批名單，涉及約三萬名僱主，總補貼額約77億元。

中原地產成為取得最多補貼的僱主，綜合之前公布兩輪僱主名單，首次有公司獲得過億元補貼，涉及1.15億元，公司承諾補貼期內維持約5600名員工。

多間以零售為主的公司都榜上有名，周大福獲得約7700萬補貼、莎莎有近6000萬元，補貼額在已公布僱主名單中分別排第四及五跟之前公布的名單不同，這次出現大量「零僱員」的公司。

在保就業計劃下，申請的僱主要承諾在補貼期內不裁員，維持申請時的僱員人數，但有140間公司承諾受薪僱員人數是零。

個老細自己請返自己
一個月幾皮
好正常

錢就計12月，人頭就計3月，咁都批得出個腦真係生係屎忽到

利益輸送

留港不留人
篇舊聞
有冇人搵得返

錯post

保就業？改名做保老闆啦屌你老母